[BBC訪問]羅哲斯談被拒入境: 英國只懂叩頭,中國不會尊重

英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）周三（11日）因私人理由來港時被拒入境，他昨日回英後接受BBC訪問時解釋事件。他指周三早由曼谷來港時如一般人一樣到入境櫃枱，當入境入員輸入其名字入電腦時，電腦說不（The Computer said “No”），入境人員隨即把他帶到一邊，沒有問他太多問題，就說要拒絕其入境。他問了執法人員幾次被拒入境的原因都未獲回應，只稱不能評論。

被問到被拒來港的原因，羅哲斯推斷有兩個，一則為他以往公開批評一國兩制在過去數年面臨巨大威脅，侵蝕香港的基本自由，一則為的中共誤會他來港的原因，與及其身份，因他是保守黨人權委員會副主席，遂以為他來港是代表執政保守黨，甚至是代表英國政府，但他事前已強調這只是私人性質來港。

對於被拒入境，羅哲斯指一方面不感驚訝，因之前已接到有關的提醒，但另一方面認為一國兩制理應代表香港政府主理包括入境等香港事務，自己被拒入境是危險的訊號。

另外，英國外相約翰遜回應羅哲斯被拒入境一事稱，對英國公民被拒入境香港一事非常關注，英國政府將要求港府及中國政府儘快解釋，並強調香港的高度自治、權力及自由對保障港人生活方式而言非常重要，需要受尊重。羅哲斯歡迎約翰遜的回應，但認為他尚未正式向中方表明立場，指英方或是顧及中國之經濟實力及對世界的影響，但為全球著想都應站出來；長遠而言，如英方勇敢站出來，而非只懂叩頭，中國都會對其有所尊重。

對於中國外交部發言人華春瑩昨日回應事件指，事件屬外交事務，是否允許Rogers入境屬中國主權。路透社引述羅哲斯的回應表示，北京的回應是令人震驚，反映香港的自由如何被侵蝕，而世界早應醒覺中國揭示自己底牌。

自己人都屌